如懿傳咁正，無人講

好睇過延禧喎我覺得

垃圾劇
日日係到宮鬥
有咩咁好睇

好好睇

見到周迅依家塊膠面就唔頂唔順

老牛聲

都仲係有靈氣

睇見個垃圾周迅就想嘔 樣衰到咁
個濕尻皇后又扮曬野

一早係mytv睇曬啦
部戲衰在霍建華同張鈞甯 前者面癱嚟後者就得個呆字
董潔都演得麻麻地

可惜可惜，
有劇情，D師奶睇唔明，棄劇。
女角唔係18，22既小花，男人唔睇。

係 麻麻地張鈞甯，佢唔夠有「戲味」

霍建華得1個表情

頂得順周迅扮後生果十幾集其實真係好好睇
好睇過延熙+1
好可惜結局同小說唔同 變得美好

呢套既魏瓔珞同舒嬪幾好樣
不過敗筆在富察同嫻妃都好難睇

張鈞甯戲份應該cut曬佢 睇佢演得好假
客串做世子嗰李光潔得30秒戲份都入戲過霍建華

好靚喎佢

淨係look大對眼

各花入各眼 佢係唔襟睇嗰類
我覺得戲入面好多人都靚過佢

佢係台灣偶像劇演法

我覺得高稀月（皇貴妃），越睇越好睇個D
不過死得早

佢演得唔差 不過太似章子怡難出位

佢嗰隻氣質好正喎 囂囂地咁
而且佢呆萌過章子怡

我都覺得好似

呢套戲都好難捧紅人，最出彩仍然係周公子

高貴紀個演員真係同章子怡個樣好似

block支那仔

感覺女主而家只係演緊另一個魏瓔珞

有韓劇唔睇。睇支那劇

佢個角色其實係咪lesbians
咩都為周迅

小說有講 感恩周迅當年幫佢討回格格銜頭
因為有晚乾隆入錯咗海蘭間房 最後不負責任當無咗回事 海蘭成為所有人嘅笑柄

佢嘅敗筆係成日講對白無背景音樂
好似彩色文藝片咁

仲有個個女主角奇醜
得海蘭靚

故事幾豐富都扣晒分

做舒妃個陳昊宇幾靚wo

延禧完又原班人整多套接住播，都痴撚線既，仲黎多套如懿傳講啲野一模一樣

有睇
但真係廷禧完勝wor

好好睇!!
講兩夫婦由相知相愛到離心...
好現實...睇到勁心悒
周公子又演得好...
霍建華都做得唔錯呀~
佢啲眼神分得出幾時淫根起~幾時懷疑~幾時嬲~
皇帝唔可以太喜怒形於色啦~
另一套太浮誇又嘈...

劇情好撚on9

同延禧有咩分別?
又係講條女日日比人批鬥
但又鬼死咁醒上到位解到題
延禧我都係為左啊余先睇
呢套仲死
見到個異人就好噁心

分到皓鑭傳同如懿未？

小說結局係點？
個皇帝好衰

個皇上真係好撚垃圾 一次又一次唔信如懿

叫雞仲要鬧個老婆唔俾佢叫

中年開始淨係識用條鳩諗野

永祺

呢套個令妃係咪同延嬉攻略女主同一個人？呢度奸咁多既？

凌雲徹

點解隻腳痛左耐都唔睇下

係囉
唔睇江太醫都可以睇其他

好似改到大陸果啲唔知乜柒局都話佢嚴重篡改歷史
要佢將個角色改名改姓

冇計 本身歷史上佢係早死

見到小人得志，睇到好嬲

成套都垃圾
個個弱撚智

吓 講到激死左？

皇帝最後傳位比邊個

屌 做乜鳩
上一秒仲中氣十足
我望望電話就話已經氣絕身亡

譚俊彥

服毒

個皇上好撚on99

原來佢老豆係霍建華，唔怪得佢咁英俊

但其實呢個角色真係延禧個令妃 不過呢到最後好似仆街死 同埋呢套膠劇入面我覺得佢算最靚

仲有幾集完？

屌你老母個炩妃成個皇馬個卡斯米路咁
點做鳩佢都唔撚會死

個令妃死法好似便宜咗佢

舒妃陳昊宇都可以

講真，好睇過延嬉，不過先入為主，C9未必接受到炩妃/瓔珞、先皇后係奸，反而係嫻妃係忠，呢套先過延嬉播8：30一樣可以高收視

好睇過延禧好多

如果呢個令妃個選角再選好D就無得彈，佢個樣有整容味，唔夠古典

講劇情就呢套
套傻hi攻略根本偶像劇

係

呢套講到烏拉那拉氏好撚慘
如懿=沉船女，比雞蟲焗上驕做皇后
乾隆=疑心重既雞蟲，後期乜撚野都入哂如懿數

我覺得個作者係陰D陰D想寫係古代既「女權」？

乜鳩一夫一妻，追求平等個D

查都唔查就收人個寶冊正仆街嚟

醒喇垃圾皇帝 咁都做到皇上

所以如懿斷髮係啱嘅

咁皇帝聽到凌雲·切, 就一定撻著，無計啦

如懿傳完全眼高手低
同甄嬛傳比 兩個level
故事冗長 演員無演技
炩妃做咁多仆街野，但次次比皇后隊都淆底富察皇后都係 想壞又壞唔出樣咁
其實周迅同霍都係得一個表情
次次都淨係識係咁叫 如懿啊
同陳建斌比 喜怒不形於色 但又表達到個角色真係差太多

依套野睇乾隆睇到嬲
愈老愈懵 疑心又愈黎愈大
正史入面既乾隆係咪都係咁？

個公主都好撚on9 下下幫住炩妃

魏瓔珞個仔

個老母都激死埋
依舖真係陷家剷

好港女feel個個公主，好想屌死佢
教訓下佢

搞撚到佢斷六親
輪到佢還拖啦聽晚

其實呢套先叫有番d古典味

延禧攻略成班好似穿越去古代做戲咁

香見幾正

嘩太耐啦唔多記得
小說結局既嬿婉 唔係電視劇咁樣自己飲毒藥
而係俾李玉強灌黎飲

小說女主係自殺 唔係病死
仲要冇皇帝放自己頭髮同周訊一齊既情節
而且小說有篇番外係講皇帝晚年有幾後悔
唔似得電視劇好快帶過

令妃都要處死？
違反史實喎

延嬉嗰套皇帝同魏瓔珞變咗對MK狗男女

我覺得依套好好睇

睇到好sad到最後 我都覺得好好睇！

電視劇都有講佢俾皇上處死
不過係自飲毒酒同小說既俾人灌毒酒既分別姐

瓔珞

睇佢老公比較好

其實後生版可以搵其他人做
點解要霍建華同周迅格硬扮cutie

霍建華都接受到 但周迅真係幾難頂

如果電視都咁拍實激死晒啲觀眾
而家已經睇到好抆

好好睇。加番D香港演员更加好。！

唔係既
我覺得皇帝咁衰
電視劇個結局虐得唔夠勁
小說先睇到皇帝真係好好好好後悔既feel
建議睇小說後面果幾篇 (第二十五章 春弭)開始
不過電視劇就要顧及大部分觀眾意願先整到咁美好

人都死左
有幾虐都冇用
在生時又唔好好對人
乜野都入晒人數

冇計啦
人一有權有勢就會忘記初衷
次次要到不可挽救先黎後悔就太遲

睇左wiki
原來史實唔係烏拉那拉氏

比心計計謀如懿好過延禧，但係延禧服化靚好多（仲有白月光皇后）
如懿傳D旗頭設計真係em.... 周迅個妝又化得樣衰 少女套造型真係
柒出國際
霍健華係如懿傳入面成個狂燥症咁，郁一郁就發火同打人 我一開始都係為左睇佢同周迅做戲
炩妃真心靚我覺得其實佢又唔係好好計謀 不過唔知點解次次出招害人天時地利人和幫哂佢 點整都整唔死佢 如懿又成日唔識防佢
如果後面如懿唔理皇上 同班妃子圍威喂就好啦

大奸角happy ending 太爆

如果係咁 套戲我畀100分

皇上有講佢特登寵炩妃只為激如意

唉
後期虐撚到呢

凌雲徹

嘉貴妃一生只為王爺 點知王爺就
慧貴妃死個幕好凄美

其實小說本身係架空小說黎
所以係會有唔同

所謂“架空”，即“并非真實發生的虛構歷史”，包括歷史背景及未來。

其實係咪韓國人？但入面又話佢係玉氏

啲裝束都好韓國下

姓金你話呢

周迅真係好撚樣衰，不過佢真係好好戲，睇

佢幾幕喊戲就知。個皇帝on99，比著係我

日日叫海蘭侍寢就算

海蘭腐女黎

將軍令

Sheshe

老老實實我都覺得好睇過延禧攻略，延禧除左睇阿佘同d衫靚d 個故事真係比唔上如懿傳，不過睇完會好心up，由青梅竹馬去到蘭因絮果個皇帝我諗係好符合歷史上既乾隆 好色多疑 貪新忘舊，其實係仆街人渣黎不過都寫實d，作為男人仲要係皇帝一定會鐘意後生妹啦，周迅雖然老但真係幾好戲，永琪死果場戲可以一句野都唔講而表達到出黎，仲有d女我都覺得如懿正d，延禧瓔珞明玉根本唔覺得靚，得皇後靚d，相反如懿傳，舒妃 容妃 玫嬪 惢心都幾正

容妃一出場果個shot

慧貴妃最靚

就完至討論

凌雲徹真係最撚慘 唔敢睇

個怜妃都唔知想點
次次害完佢又懶係唔捨得咁

變太監果下真係

合乎人性

邊個慧貴妃

似章子怡果個

大琵琶精

即係邊個

周迅演技真係秒殺

冇睇小說，但如懿結局都算好？
利申：睇咗結局

我講既好唔係哩隻好
係話本身小說個結局好悲 但電視劇為佐迎合觀眾搞到冇咁虐心
例如: 周迅小說係自殺 電視劇係病死
咁睇完咪冇咁心up囉

我都覺得自殺合理好多
生無可戀啦如懿

「對臣妾而言最貴重的不是這些身外華物，而是在絕境裡皇上不會放開臣妾的那雙手。」

其實我睇唔明個結局係自殺定病死

高貴妃

劇就病死嘅

有啲沉重， 睇完好sad

你放心

我都係

呢幾個月命係用黎報仇

要還所有人清白

原來佘詩曼係好人

魏瓔洛係賤婦

好浪漫

要去到比乾隆再禁足既時候太后先睇清如懿係個點既人

只可以講佢係真心愛乾隆 而乾隆貪新忘舊 又常日去叫雞

又唔怪得佢嘅，如懿姑媽之前同佢鬥到咁，好難冇偏見同唔防備

一直都係為自保先搞人

最衰都係咸濕皇帝
之前就貪怜妃床上功夫
犯咁多事都仲寵信佢
後來又唔理身份去叫雞

個結局

笑左

穎妃好撚夠疆

穎妃好型

等睇太后撚狗

係咩？

期待緊

攞嚟賤

蒙古女兒

太后長命撚
邊度夠佢鬥

覺得佢靚，好有氣質

好唔鍾意令妃D整容樣

凌雲澈係成套劇最慘

甄嬛並非浪得虛名

好霸氣甄嬛

太后：係咩

後宮宮鬥冠軍：甄嬛

又冇做乜野收埋係心入面都唔得

咁撚柒都話靚

其實佢唔講句養娘不如生娘好太后都唔會跳制
佢自己拎黎柒

和敬公主好大波

太后一句：係咩？
嚇到佢標屎

又係整容樣

李玉真人咁man?

好靚仔

串埋太后唔係皇帝親生老母
唔明

氣質呢家嘢 可遇不可求

佢冇心寸
但講中左太后同皇帝既關係

聽日係咪會結局

做太監又唔可以死
睇到勁心up

令妃個鼻歪既？

崩口人忌崩口碗

直線抽擊

好似未
但聽晚應該會係高潮位

星期二最後一集

原來呢套戲有高潮位

呢個劇真係大部份時間都好鬱結。

我覺得好治癒

海蘭同和敬公主

雖然個結局都幾恨，但係個電視結局好似太「理想化」

大快人心高潮位

本身都無睇開
係之前為左等睇皆大歡喜而無意中望到
睇睇下又幾好睇

炩妃真係好撚戇鳩
不過唔係衰講錯野，太后都唔妥佢架啦
係佢之前認低威求太后保佢，佢先無事之嘛
唔係既話一早收左皮

沒有「攻略」既魏瓔珞 就係咁豬

之前間唔時睇一兩集
本身都無咩感覺
然後前幾集皇上為左個臭西香見
走去同如懿講話對人一見傾情
痴撚線內心出軌移情別戀仲好意思同個老婆講
然後仲夠膽死叫老婆幫手媾佢
仲起埋個咩清真寺同寶樓
叫晒全世界黎睇佢d傻西族人
睇到我火都黎

喱到我都覺得未算得上最睇到眼火爆
之後皇上叫雞遊湖先癲
皇后叫佢唔好佢仲屌9返人轉頭
仲要兜巴星落去

又要奸又要豬
做完啲野又要耐唔耐就有啲比人發現

李玉係大陸黎講叫花美男架啦
佢拍哩套戲之前有諗過拍唔拍
話哂小鮮肉有幾何肯拍太監

可惜霍建華全套劇得一個表情，佢演唔活一個慢慢變心，突然做負心男人既feel，淨係得周迅自己carry，全靠周迅觀眾先feel到個種心碎失望feel

呢度先眼火爆，佢老婆都睇唔過眼

佢最後一集果種哀傷感真係正到痴線

麻煩大家唔好透

集集都薨逝一個

瓔珞好慘

蒙古個班唔受佢管

搽唇膏係咪要毒死明玉

皇上同毓瑚有冇做過愛

毓瑚冇老過

斷髮個日睇到滴左幾滴眼淚

皇帝太后長命撚
邊有咁早死

乾隆係咪裝個不死人既彈弓？

周迅有幾幕失望到喊
做得幾好

好失望個樣睇到我心都痛

太監fake鳩佢😂

江與彬好撚忙

醫人又係佢，設局又係佢

唔忙
等左幾耐
餵春嬋食果粒係春藥嚟

又要出官救人
又要睇住乾隆
又要睇住如懿
仲要佈局

連太后都要幫手交戲
個個都知咩事係皇帝唔知

戲肉

黎啦

on99呢度都要拖出去斬啦⋯⋯

如懿整個啲係咩黎

瓔珞自炒

MVP 愉妃

衛嬿婉的名單

個配音好難聽

皇上對如懿就一把姐落去
炩妃咁多證人都淨係聽

終於肯摑佢

唔夠大力，要連打先得

唔係不嬲鍾意一腳伸埋去㗎咩

屌
好撚爽

踢佢喇！

真係好好睇 突發劇情 非平鋪直敘

爆大獲 做咁多事 可以死幾多次

濺婦

其實衛嬿婉兜嘅方式同魏櫻落一L樣。

佢真係犀利 仲駁到

太后終於出現

如果我而家開電視睇，我信衛嬿婉。

太后加持

但後者係凌厲啲囉

聽到俾人設局
皇帝Triggered

好正，皇帝個反應好似聽到前度原來好在意自己一樣，有D爽

其實依個時候皇上大概幾歲？

今晚打開電視第一次睇到，一睇就睇到壞人有報應 好爽

呢套野半夜有時睇睇下幾好睇 可惜皇帝唔夠好戲

終於踢左

果兩個幫兇可以全身而退咁撚屈
正路都比人押入牢啦下話

Honesty is the best policy !
適當時候做金手指，可以保命！
污點證人

要踢飛先得
皇帝留力既

令妃塊面真係好膠

睇咗咁耐終於等到佢收皮

都已經無爆到扮野救公主個仔上番位呢d小事

飲藥喇

真係睇咗好耐
凌雲徹安息啦

掉碟葷仲大力過踢佢

一手調教臣妾

毓瑚都好心涼既表情

好正 佢講得好岩

皇帝：駁唔到

又要講又要縮

全世界都心涼緊
個個都好開心睇佢仆街

我係皇帝，
知道屌左咁多年呢D惡毒古代MK臭西，
真係會從此不舉

點解唔執番劑先殺

香見

有陰影，硬唔到

請愉妃食檸檬

新個啲妃 一啲氣質都冇
懷念舊個班妃

剩低呢堆妃，全部好好J

慧貴妃係最霸氣！

一出場，公主 feel

最靚

新個班我鍾意穎妃

章子怡

你有品味！

屌你都唔親自去

好正 慧貴妃

見親皇上都忍唔住講句昏君

乾隆正仆街

穎妃真係好靚
個角色討好
好活潑但唔係刁蠻個啲大小姐
心地善良

呢個做高稀月好撚正

皇后對皇帝個種愛與恨
皇帝最尾先醒，皇后最愛係佢，
又怪錯佢，又想補償返比佢....但一一都已經太遲

其實炩妃既惡行除咗幾個人口供，都無咩實證。

抵死啦皇帝
當日咁樣對自己髮妻 傷到人斷髮

聽錯後衛亦好

蘭因絮果

容妃Bb

仆街仔

死得太早
但佢死個幕 係雪境
死得好靚

佢哋仲有任務在身

算把啦
第日咪又下江南叫雞

佢個D古典美，演出高氏出身名門既小跋扈，
雖有作惡，但係本質純樸，都係刁蠻任性DD，真係做錯事就驚到係床喊

成隻波斯貓咁

好想保護佢

尾段堅係好睇
斷髮果到好睇過阿蛇
但頭三分二悶到..
花開花落自有時 真係好sad

延禧係緊臭
每個角色都設計得好好
係主角煩膠d

咁嗰個年代就算有實證都無用啦
比你搵到把殺人用既刀都證明唔到係邊個殺人
最後都係要聽返口供

你真係咩都睇

張嘉倪

佢大鳩炩妃時好型

黎緊睇唔睇法證呀你

以為人地話佢唔靚就發脾氣

睇啦梗係
但第一輯個小丑

係！為左個女不惜大鳩個皇貴妃
個女係皇貴妃喱個仇家生既都錫到燶教得好

係李沁呀
張嘉倪係延禧

嗰碗咩嚟

喱到睇到好撚爽
要佢痛苦完，救返醒再糟質過

菇湯

佢落落去十二阿哥啲飯到個隻菇煲既湯

每日瘋狂餵毒藥
然後瘋狂餵解藥

如果唔係有毒可能都好味

毒藥嚟？
冇睇過大陸宮廷劇
唔知咩嚟

令妃比春禪公公餵毒藥真心正

慢性毒藥

咁易話好

thx

本身以為係迷幻蘑菇黎
發達啦唔駛錢日日有得飲

條眉真係好怪

周迅其實靚，老左又淡妆都咁有靈氣

有班死毒撚話見到周迅唔開胃，
係咪以為自己咁講好威

依個係未成日木口木面冷言冷語果個？

死昏君

唔好記係心上 我屌

皇帝真係on99
淡忘真係好咩
冇情亦無愛
直情係無感

拍到皇帝皇后好似一般夫妻咁，皇后可以發脾氣逆旨

周迅真係好好戲

周公子

初初開始睇覺得好唔掂，條眉好柒
而家睇慣左就覺得其實都ok

係咪永別喇

真
唯一岩既只有皇帝係大賤友

如懿個心一早死咗

真心對人
只會比人糟蹋
唔真心就當係寶
啲男人真係

佢唔用自己把聲講嘢係ok嘅

我覺得炩妃最靚呢個時期

皇后就係想可以好似一般夫妻咁

覺得佢好戲過阿蛇
carry成套劇

佢個D心淡既笑容，真係睇到我心都酸埋

發唔發覺呢段入面，周迅冇再自稱臣妾，只係講我⋯ 斷絕一切情份

你係咪其中一個賤男先

正仆街自己做皇帝叫雞
咁多女玩都要叫
抵丫 老婆唔要你 唔再愛你

比人糟蹋

好襟睇又童顏

好樣衰 成個馬蹄露咁

唔同級數，周迅高幾班

Agger

都係
不過都順眼既我覺得

斷了斷了

Carry 黎個角色好好 ，
淡定 處事不驚 深思熟慮
感情又表現得好好

痴左線

咁係皇帝令佢太失望在先

舒妃 如懿都
賤乾隆

完了吧

青櫻弘曆正式收皮

冇錯，心死了

我想睇周迅下次挑戰做奸妃

竟然完

皇太后對周迅都幾好

聽聽下呢首歌幾好聽

之前佢有套紅高梁又係堅好睇

以佢演技冇難度啦

冇睇開，有晚轉台望到，西口西面好撚正

如懿天蠍座

唔心死點會斷髮

後期皇太后洗白

一切聚與分都有果因

痛苦自尋

今日第一次睇
覺得皇太后好精明

我有睇！好撚正
首九兒又好聽

星夢罐頭歌好垃圾
原版男男合唱嗰隻片尾曲好好聽
睇完曬套劇望返啲詞更加正

Me

諗返起個角色都係類似呢種性格

點解咁講

甄嬛嚟，已鬥到成精

果首野勁洗腦囉

後期睇清楚佢唔係貪戀后位，爭寵既人
只係想一心隨夫
可惜佢地係皇族

日日都聽 聽左80幾次 好厭

聽譚晶版

特別寒香見果次

一恨就唔會番轉頭
恨到底
直到永遠

係心死

不過佢太遲報復，天蠍被人侵犯一次，照道理已經即刻出招搞撚死對方

就係對咗你大半世 都唔及一見鍾情

鬥嚟鬥去真係好煩
所以前期冇睇
都係睇最尾睇人仆街最開心

咁話晒呢套劇嫻妃先係主角，多咁多描寫同戲份發揮。

如懿傳星座表：

如懿：天蠍座

睇得清都唔易

聽日大結局...

就結局先有人討論

YES!!!!紅高粱 緊正!!!
如懿個look其實睇耐咗都幾好睇
而且佢演技好到令我好投入
只係最注意到佢心情變化
而唔再流於表面睇個樣

高烯月

重有結局死人果首

我寧願佢星期六，日是旦播多集，咁今晚就一氣呵成完左佢。

阿箬又係on9既

蝗味太重

呢套周迅做烈女都carry得好好。

阿蛇好努力，不過佢演技都係比較「流於表面」
可能MK攻略唔夠空間去發揮

處女到死
一定係處女座

又醜 睇佢死都好爽

以前睇笑傲江湖神鵰果啲都係播原裝歌
幾時開始比星夢班人唱晒？

處女座

太遲發現有post
新年嗰排一晚三集定四集有得討論下就好

遲D可能係林峰同多牙妹一齊合唱罐頭歌，強姦觀眾耳仔

皇帝喱招絕
晚晚叫佢侍寢
但就晚晚都唔掂佢

好心咪搵周迅同呀蛇比

呀蛇所謂好戲都係限於tvb
周迅呢d影后級別
華人圈呢代女演員都係睇佢

周迅同佢條o靚都好好戲
好憎大陸劇&宮鬥劇，但成日夜晚做緊野未訓睇到，睇睇下又幾好睇
D化妝服裝佈景都幾靚

視寢

上星期睇凌雲徹嗰幾集
心都痛埋

周迅心淡個眼神好正

真係
得個睇字

呢套慘在比延禧爬頭 如果唔係一定評價無咁差

阿蛇努力緊，見佢香港人都撐佢啦
希望佢做到好成績

炩妃喱種人其實係女人入面真係好撚多
佢自己嫌人窮唔要人在先
但又要人繼續愛自己
move on左就要搞鳩人

傳聞：
延禧其實拍遲過如懿，因為延禧個個班底好似係先拍皓鑭傳，但係知道撞橋之後，趕播延禧，搶先出爐。
咁就Win左

如懿的服裝，是由周迅御用設計師張叔平操刀，風格與其它嬪妃截然不同。

狂翻牌又唔掂佢已經夠侮辱
仲可以等班妃嬪葡萄佢對付佢
啲奴才仲成日話佢實好快有喜

師兄看出個重點來

但好多人只係鍾意睇所謂「爽片」
即係鬧鬧鬧嘈嘈嘈之後即時報復到嗰啲
如懿傅依種比較慢節奏有劇味嘅
啲人覺得悶

但我覺得周迅做主角喱下先真係win

高級借刀

毒撚：咁醜

屌 又唔撚知人地影后黎

師奶肯定會覺得如懿悶

其實邊套貼近歷史多d
點解兩套爭咁遠

仲要延禧幾個女主演都去過如懿試鏡

于正
延禧真係唔啱我口味
我鐘意阿佘都係咁話

我都係

呢套睇睇下真係有心追落去

而家套皓蘭咪見真章

但係從娛樂而論，延禧會啱大眾口味多啲，睇魏瓔珞耐唔耐用計謀脫險同反cup係幾過癮。如懿傳就大部份時間都睇到人好沉鬱，成套劇都瀰漫淡淡哀愁同無奈，唔係咁多人肯花咁多時間睇咁虐心既戲。

延禧個堆女女，除左皇后之外，其他個D全部去到如懿傳，個氣場淨係適合做婢女或者小妃

因為睇完延禧 之後有如懿
師奶：題材似 唔追lu

仲有乾隆條仆街
咁撚多人勸佢都仲要死咬話「空穴來風必有因」
佢同炩妃真係絕配

咁先好J 淡淡憂傷

話說
仲有進忠呢條大仆街
無佢幫手肯定好多嘢都搞唔成

一定廷
如入面知唔知點解叫炩妃？唔係令妃？就係因為佢寫到令妃太衰 同埋太多虛構情節 所以過唔到廣播果啲 要改名做炩同埋改劇情

令妃姓魏比佢改左做衛
五丫哥係令妃養變左五丫哥比炩妃害死

青櫻求太后賜名-如懿，其名意為美好安靜的意思，太后本是告誡青櫻完滿難求，如同安靜美好，已經不錯皇帝最初沒有立青櫻為后，太后希望青櫻能退而求其次，求得滿足。

其實太后給這個名字，也是希望青櫻日後凡事順遂，不要太較真。而此名字青櫻也很是滿足，「懿」是 壹、次、心組合而成，青櫻想的是一生一次心動，正是暗藏了對皇上的心意。

個名都已經好有意思

阿蛇都係玩返金枝變臉
大6人可能覺得新鮮
當年荔枝d變臉先睇到心寒

周迅d戲太有深度
佢地兩個視后都唔係果皮

係，好似嘉貴妃惠貴妃嗰啲角色佢地應該撐唔起 反而皇后話係當時試丫鬟角色 啲人估係阿箬

好彩佢最後演咗延禧皇后

人生哲理：不要太較真，看似美好，已經不錯，要識得滿足。

唔係個個都可以過「稱心如意」既生活，但係可以如懿都已經好好

聽日last 星期三晚做法證1啦

我身邊都無咩人有睇
係之前有一晚無意中喺電視睇到
睇到最緊張一刻就播完咗嗰一集
所以心思思想知會點發展落去就上網搵嚟睇
點知一睇就停唔到!! (好似係15定16集開始睇)
之後感染埋媽媽一齊睇, 都只係得佢同我傾到
依家終於喺依度搵到有咁多人有睇可以一齊傾真係好感動!!!

我原本都覺得套嘢柒柒地，尤其題材都係延禧個個一樣，點知新年一睇一集，從此迷上

屋企人睇左三次
我係廣東話版聽聽下
緊張先追

係 呢D真係運，係第二套做皇后一炮而紅

我都要聽廣東話版 普通話聽唔慣

追字幕好難明

垃圾

你有咩高見

其實中段有D悶...初頭都ok...結局先高潮

同埋廣東話宮鬥仲霸氣feel

普通話係好似反而無咁「古典」feel
唔知點解

我都係 新年播見得閒就好無心咁睇吓 睇睇吓又幾好睇

下套又係悶戲

佢係做依類角色掂

李玉都on9
唔知自己條o靚同不死人一黨

皓鑭傳就真係唔掂

黃金時段，睇完幾集，都完全唔想追

呢套廣東話配音配得幾好
配妃嬪啲聲好夠知性

岩岩個集睇到喊

其實周公子原聲好襯如懿個性格
前期柔中帶剛
後期好滄桑好心灰mode
反而我覺得廣東話版有少少柔得濟...

如果如懿好似皇帝咁講隻眼開隻眼閉 我諗佢收尾幾年都會過得幾好

周迅係Gimmick 嚟

好似得炩妃偷入温泉嗰次先懷疑過

中晒

根本個皇帝痴撚左線有邊個忍到佢

記得十幾集前皇帝同皇后講佢對香見係一見傾心，對皇后係年少相知之情，要皇后理解

皇后碌大隻眼望住皇帝話：你講乜撚野話⋯

呢套仲要追封佢做令懿皇貴妃

近年太多呢類時裝劇拍法既古裝劇

原來史實都係 自膠

睇到眼濕濕
平時唔太鍾意，一嚟好悶又長
但呢套真係好睇同老母一齊追

on9唔係8:30嗰套

如懿瓜咗都唔係皇后規格喪葬

成家唔瞓一齊睇
次次去到星期日就屌鬼得一集

係，我都覺原版聽周迅原聲好好多，入戲投入啲

好正把聲
啲人成日話老牛聲

炩妃忍到呀不過如果係真心鐘意一個人點會忍到呀

玫嬪！ ！好似公仔咁勁QQ好可愛
我就覺得羚妃麻麻地

炩妃幫皇帝叫埋雞添

巴打屋企都幾夜訓

佢勁到連把聲都有戲

Btw大家知唔知羚妃個原型其實同魏櫻洛嗰個係一樣？
都係由婢女上位嘅，佢係魏佳氏
因為話個八婆後期太心狠手辣歪曲魏佳氏
所以要改一改名由令妃變羚妃

如懿傳同延禧根本就同一背景，人物

就係因為情深所以冇可能忍到
嗰種心死係連脾氣都費事發 只想了斷
好似舒妃咁

屋企用緊mytv濕鳩唔夠喉我就去睇返普通話版
啊媽就等粵醒

玫嬪後期痴線得好正
惢心嗰種活潑宮女都好可愛

原本套戲拍完成年都過唔到大陸審批 搞左好耐被延禧爬左頭播 如果播先呢套未必輸延禧 呢套野既規模同使錢係延禧既兩三倍

真心延禧啲衫係幾靚 都拍得幾有feel，但劇情真係唔好睇
如果凌雲徹早啲播 我諗佢個討論度真係勁過富察傅恆
真係好可惜，個風頭冚晒

舒妃又係陰公
佢都係深愛皇帝
但因為佢係太后啲人就比皇帝谷大肚藥換做避孕藥
最愛既男人去到佢就死個段時間先至知自己係真心愛佢

係呀 因為愛皇帝先為佢著想聲譽呀身體健康呀嗰啲
可惜乾隆越老越疑心大又唯我獨尊
好言相勸變左忠言逆耳
最慘係拎嚟同前皇后比
仲要話如懿連炩妃都比唔上
嗰吓插刀入心嘅痛真係...我睇到痛埋一份

見到如懿斷髮對質嗰時講返舒妃真係好慘

對比起炩妃
嘉貴妃都係有心計 但就令人憎唔落
只愛王爺一個

舒妃都好正

如果渣帝早啲知道
唔愛你既人先會對你所有野都千依百順
有問題都唔提出話之你死既
就唔會同皇后搞成咁

絕望自焚
而今才道當時錯

係囉
雖然佢都做好多仆街野
但後尾比炩妃害死，到臨死前比王爺割𥱊
真係覺得佢其實都好慘

佢受罰完又啱啱生完都仆住出嚟見王爺嗰場好深刻 結果大半世都係為佢而活嘅一個人 到頭來都只係當佢係隻棋子 仲係用完即棄嗰隻

聽佢第一次提起王爺嗰場戲 仲以為佢地係兩情相悅、遺憾分開嗰啲故事 睇到後面先知係嘉貴妃一相情願 好撚慘

霍建華在清宮劇《如懿傳》飾演乾隆皇帝，戲中他與周迅所飾演的「如懿」有一段青梅竹馬愛戀，不過隨著劇情越近尾聲，他也越來越有渣男之姿，還「家暴」周迅、為寒香見痛打如懿一巴掌，氣壞所有追劇觀眾。不過霍建華自己也不好受，他去年接受大陸節目《魯豫有約》訪問，坦言因入戲太深，對如懿充滿愧疚，在片場崩潰大哭，哭到手抖不停，不能自已。

霍建華去年受訪談《如懿傳》拍攝過程，稱拍戲從未像拍這檔戲一樣失控，原來他在戲中有一個橋段，是皇帝做了很多對不起如懿的事情，也自覺虧欠如懿，要拉下面子卻又不能太低聲下氣跟如懿示好，「知道妳受委屈了，很對不住妳，希望妳還是可以好好想想，我們再重新來過。」

但霍建華在詮釋這場戲時情緒徹底崩潰，一直哭著對如懿說這些話，「我其實不應該的…因為你是皇帝。因為我想著這9個月這一路上對這個女人的虧欠，我覺得她太可憐了，這女人太委屈了、太委屈了，真的太委屈了。」

霍建華入戲太深，已經變成是自己、而不是以皇帝身分在對如懿說這些話，哭得稀裡嘩啦的模樣讓周迅當場看傻，不停問「他怎麼了怎麼會這樣？」即便導演已經停機，依舊哭個不停，讓他事後回想起這種感覺也不禁直呼太奇妙了。

霍建華都拍到痴左線

周迅心諗你條真心膠

肯咁入戲都係件好事

所以...其實....我覺得佢都演得幾好吖...
啲眼神都算係有分別ga喇

親情分+1

丁老牛聲

垃圾睇垃圾

如懿外景多過延禧。睇返兩套劇都有既下江南情節，如懿比延禧搭多幾隻實景船，啲cg又靚啲。如懿仲要多咗木蘭圍場既戲，動用好多人同馬。

好難想像霍建華喊哂口喎

抽離唔到，渣ga

聽晚嗰集

跳咗線

抽泣啫

明明頭幾頁啲人話佢同張鈞屎戲

有啲骨氣啦香港人

「我其實不應該的…因為你是皇帝。。」
哈哈~所以劇表現出嚟只係抽泣
皇帝唔得喜怒形於色

係咪得我覺得佢兩個有啲似樣

想問早幾集李玉去左邊

如懿

睇原聲實訓左十世
周迅極限老牛

大陸人樣咪差唔多

當你對手戲係周迅
好難唔比下去

只有太后先同周迅有火花

皇后失勢，因李玉係皇后人，被昏君調去園明園淋花

啱，其他根本完全唔同級數⋯ 我諗周迅都演得好無癮

有個配角好難聽唔係話主要個班角色

周迅拍得長劇都係為錢姐，仲應該係天價，都唔得閒理有無癮啦

屌你無線, 呢套好睇過皓爛傳

但放到咁夜播

岩岩尋晚戲玉就訓著左

舒妃, 穎妃, 惢心都幾正

其實渣隆真係好衰

成日話如㦤變左, 其實變果個就係自己

不過可能渣隆都冇變, 因為都係一直衰格

大陸劇有咩好講?

如懿傳本身係小說黎，只係用左歷史背景黎創作故事
啲人物都只係用歷史人物做原形

畀人掟左去圓明園嘛

炩妃好似後生莊靜兒溝施念慈，咁撚樣衰居然可以迷惑皇上

後台夠硬，即係今天支那太子黨

蒙古妃嬪唔洗同皇貴妃請安下跪

炩犯食咗屎衝口而出＂養娘不及生娘大＂，皇太后一句＂乜話＂，嚇到標屎就開始無運行!

因為佢床上功夫好
有一集渣隆話怜妃你次次侍奉朕既方法都好新鮮，特別係温泉個次令朕覺得耳目一新

「避開繼皇后最後果段失寵嘅人生，喺輝煌時完結」先正正違反呢套劇寫後宮眾生悽愴既格調，同蘭因絮果夫妻緣盡既主旨。

同意

歷史劇成日都改黎改去架啦⋯⋯
忠變奸奸變忠
三國演義你又要對照番三國志咩

咁改ok啦⋯⋯咩令妃繼后對歷史流程根本冇大影響
如果佢將埋永璂繼任皇帝就過份

有改咩？都係永琰繼位，生母都係令妃

一、炩妃受業報，一來係俾主角陣營同觀眾出返啖氣，亦係想話後宮之中不論好人壞人都會身陷慘況，無人可以由頭好到尾。
二、就係最終真相大白，壞人被拆穿受罰，男女主角都知發生咩事，但因為雙方心意已變而始終無法破鏡重圓，更加突顯夫妻緣盡嗰種無奈。

呢套係參考歷史寫成既小說再改編既劇。真係跟歷史既就應該出令妃魏佳氏唔係炩妃衛佳氏；繼皇后唔應該係烏拉那拉氏，而係輝發那拉氏啦。亦都唔應該有凌雲徹、惢心等後宮角色啦。

做乜野姐
咁創作係咁架啦
如懿傳都無話係跟足史實拍呀
跟到足既話同拍教育電視有乜分別

我唔覺得有改歷史喎 根本乾隆就係個人渣雞蟲 唔明點解後世咁多人吹奏

係
合乎史實

轉台睇中國通史啦

後宮史孰真孰假wfc點同改朝換代比
再講小說嘅創作空間本來就冇需要自設框架，寫得出又賣得到嘅冇乜問題 還珠格格夠寫到5阿哥冇死隱居雲南啦你可以話佢唔跟正史寫，但係既然原著係咁寫改編電視劇亦冇理由大幅度改動，只不過有套兒戲攻略在先再睇呢套咪睇極都唔慣咁解
利申2套都冇睇，聽老母講劇情

司馬炎其實係劉備個仔。

況且從此未再立皇后

唔可以咁簡單睇。
乾隆可以憎佢到咁，但又同時唔再立后，本身係好矛盾。
佢對繼后肯定唔止憎恨，係好複雜果種又憎又愛似係。

成個木乃伊咁 好撚柒正啊

莞式IOS侍浴

其實乾隆選擇皇十五子顒琰為皇太子，除咗寵愛令妃也是迫於現實，乾隆太長命但兒子太短命，環顧四周有些皇子以經成五十幾歲，登基成為皇上可能成六十歳，唯有選三十多歳顒琰做皇太子，顒琰亦非英明神武，本身是肥仔一名

亞洲電視套大內群英，紅花會陳家洛(黎漢池)係奸

你改到尋秦記咁多得,但你要兜得番先得,
而唔係直接改撚咗佢,兜都唔兜吓

你改到尋秦記咁都得

大結局了

最後一集

蘭因絮果

周迅好好

容嬤嬤

佢都好好戲

大結局啦

有你是我的福氣

唔同左聲既喝

不離不棄對主人好忠心
睇到我眼濕濕

嫁左人果個都係，陪佢係冷官都柒左幾年

睇呢啲宮廷劇
真係學到好多平時唔識讀嘅字

惢心仲要為咗佢斷腳

惢心
真係好難得地有好結果既角色

玉妍 晞月

我有冇認錯人
時裝咁樣嘅

以前D細路真係好易養唔大

佢用閏名叫佢地 好WARM

無記錯好似要死

不老症
古裝個樣好老

其實好好睇, 估唔到

所有對手都死晒，無敵是最寂莫。

如懿都好錫佢
嫁咗人可以遠離宮中啲濕鳩事

Search 齊歡
嚇撚死你

可能個配音把聲都有啲老所以影響到
佢出場個陣我以為佢都已經好老

原來39歳咋

佢係好彩可以離開後宮，不過都用咗隻腳做代價。

係睇睇下又幾好睇
果時追延禧就無追呢套
呢套真係打燈佈景取景 延禧真係低個檔次
但延禧真係易入口d 似偶像劇
呢套要慢慢細味

係古時可以同鍾意既人結婚生仔
老公做太醫相對地叫做無其他大官咁易比人害
真係好幸福

以為40尾

配樂好正
西片咁

瓜左

仲有李玉呢隻兵仔咁愛護佢

景靚到真係置身宮廷咁 好有韻味

容嬤嬤個樣sad到

死左了

如懿個時一上左位就即刻幫惢心出啖氣
個個都好錫佢

呢個低級版炩妃應該好好

殉主

容嬤嬤咁慘要殉主

咁多嗲
D女冇個識大體

容珮

係囉點解呀 仲未醒呀？

個女人係咪on9
收到風都知皇帝鍾意皇后掛

其實容嬤嬤都係對主人忠心
唔同劇用唔同角度出發結果個好感度差咁遠

佢都知道唔會再係世上搵到一個更好既老細

仲有外景，北方草原同江南水鄉都拍得靚。

跟得炩妃多

香見最正

出宮生活都好呀

鐘唔鐘意都唔輪到佢咁多嗲啦
識做既自己柄埋一二邊啦

真係皇后當年叫佢跟自己做野改變左佢一生

喊左

果幕勁型

痴撚線

戒指戴係手指公真係好柒

屌

只希望你一生平安順遂

冇你份啊乾隆

周迅

個仔就慘
冇咗個好老母

咁樣解釋點解永璂冇繼位

自由自在 繼咗位咪冇自由
史實佢都唔長命

如意封信都只係寫比個仔
真係已經放下渣隆

咁至少都仲有愉妃穎妃班好姊妹
應該都會好錫佢個仔

又係病死？

岩岩無睇
容珮點死

周迅d 戲真係好屈

霍建華都係俾佢carry

btw 史實如懿真係病死???

殉主
主子死 佢都跟埋去死

廢后後一年到就死
屈到病 病死多

冇跟足

點解如懿咁唔鍾意乾隆

仲有剪埋同乾隆一齊既畫像，完全分離。

渣隆都係要等失去先珍惜
以前富察皇后係咁
宜家如意又係咁

一陣好似有講
早幾日忍唔住一次過上網睇埋最後3集

係嫻妃真係唔知做咩嚟打入冷宮好快病死

佛系老母

因為佢一直只係鐘意弘曆
而非乾隆

真係好撚仆街
人地未死個陣就當人無到
死左啦就傷春悲秋寫晒詩咁

海蘭半世嘅執念 姐姐咁就去咗

我都係星期日一早睇晒呢三集
怕訓左睇唔到

點解容嬤嬤唔留低幫手照顧12阿哥...
明知12阿哥有心病, 個老豆又PK, 仲係如懿最後人生中唯一最牽掛嘅人

冇啦第一代死淨佢

講真後宮歷史真係好神秘

瓔珞仲未死 每日飲毒藥再飲解藥
司馬懿詐死mode

幾次都係咁 老mk渣隆

佢最保命

同埋抄詩嗰個婉嬪

同埋最初如意打入冷宮
佢都仲會查, 同暗中派人去照顧如意

但到後期如意比人屈
佢都唔信如意, 寧願信其他人

如意對渣隆死心都正常了

佢已經唔再係當年嘅四阿哥

以前個班人爭餐死個陣佢最低調
又教永琪要低調
所以咪最保命

西洋畫師心水清

原來魏瓔珞都係乾隆老婆

依條老mk 真係唔珍惜d老婆

睇到眼濕濕

佢係幾叻女
教仔又掂 幫姐姐平反又掂

如果個畫師唔係鬼佬

應該比乾隆處死
講野咁撚正

辣殺 依家先識喊

之前冇睇
原來佢地由細到大嘅情份咁深
皇帝真係死仆街花心蘿蔔

人嚟 拉出去斬

以前如懿望住渣隆個陣連對眼都係笑緊
去到最後一次見個陣已經心都死埋

我都係咁諗
原來古時白人地位都已經高人一等

一生一次心意動

青纓眼中既相知相愛既少年郎

夠膽死教皇帝做人
恐怕都RIP

渣隆 真係收皮啦

比如懿點醒左之後即刻變到好撚勁

臣妾最喜歡聽皇上講 你放心

周迅d 戲

薨

渣隆喊撚完都要降佢格

乜料
做乜撚
嗰頭喊完呢頭死要臉屌鳩人

連永璂都從此唔重視

比老母屌

如懿咩都唔在乎，淨係在乎愛既人

咁都要連返史實嘅 屌細力啲

長命撚太后
福伽都係

有無9年後既香見睇下

9年都冇得比皇帝屌
梗係盼望

瘋狂薨逝

真係好撚長命

偏偏到最高處就失去最重要最在乎嘅嗰樣嘢

太后成日出嚟食花生

李玉都多左魚尾紋

宮鬥大贏家
間唔中出嚟嘴兩句

大后幾多碎

書結尾仲仆街 傷心幾日就繼續屌女

後生個陣比人食得多花生
老左仲唔食返夠本咩？

所以套劇都美化左好多

然後繼續南下微服叫雞

如懿一路好走啦唉

上個禮拜就係睇佢南遊晚晚叫雞，日頭無精神

撞到包龍星呀嘛

太后

嘩太后就薨

老到

白晒

老到眼癱癱咁

變哂廢老

屌邊個？

玩咁耐都玩唔死

同何鴻生差唔多

呢2個都幾煩，餵足十幾年

變到咁主動飲湯

以為係上電點知係隊冧佢

做乜咁老

點解咁想飲

不死小強mode

春嬋同王公公完成任務
係唔係應該都要斬

佢腳軟要人扶嗰吓好正

d菇會食上癮

上癮
再比解藥佢

之後又上癮
又再比解藥

會上癮
個時永璂都係咁追尚書房啲飯食

春嬋佢地仲偷到咁多年命

我老母好怕去故宮

佢睇太多宮廷劇,成日話故古好猛鬼

唔明正史乾隆咁鐘意令妃最後都無封佢皇後

冇指定，總之繼續糜爛好色

咁識玩嘅

同吸毒一樣原理啫

話係漢人

咁撚樣都青出於藍

清朝就咁就玩撚完

屌女方面佢算係

孝儀純皇后囉

後期根本廢老

去橫店囉

依家又變到咁淡泊
但之前日日屌女

真廢老

天命

唔知仲有冇力南下call g

屌諗起龍咁威呀太公

大膽和坤

富不過3代

想問配音同原版有無唔同
即係配音版會唔會cut左部份劇情

人地6次下江南 留左幾多種

集數好似一樣

難怪嫻妃要屌佢

腳趾尾多塊甲

年中唔少人想衝入宮

李玉都已經不在

死咗都唔放過如懿

臨死先黎擺返自己啲頭髮落去

過主啦
冇人想要同你啲頭髮綁埋一齊

太遲了

睇6點
楊堅對住獨狐伽羅

再比較 夜晚渣隆

塊面仲幾光滑

聽講好似多塊甲係漢人
我兩隻腳既尾趾都係咁

人都死左仲要綁架人地個靈魂
真係廢老黎

記得歷史乾隆都幾長命

無記錯好似都做左六十幾年皇帝

青櫻

青櫻紅荔（弘曆）
棵青梅仲出芽添

8X歲
在位都過60年

完

如懿算唔算害左烏拉那氏

89歲 做咗60年皇帝+3年太上皇

痴線 89歲

結局咁陰陽路

想睇哂成套

屌足60年女

屌 如果呢下出返原版歌就perfect池

呢套真係好過延禧

唔算啊，佢幾乎冇存在過

仲要係果個年代

如懿死個陣皇上大概幾歲？

又如果首歌係Gin Lee或者容祖兒唱就好好多

新年嗰陣冇睇過開頭 想睇返
好似入冷宮先開始睇

以為最後一幕會好老套
後生既青櫻會出黎拖後生既弘曆

雖然棵梅花再開
青櫻已經原諒弘曆
但最終都唔係會再一齊

聽晚有歐陽波比

第一長命可能係南越國趙佗
70幾年 百幾歲死 不過唔知當唔當係中國歷史嘅皇帝

法證先鋒

周迅真係好撚屈 好耐冇追得曬呢啲宮廷劇

以後唔洗入宮wo
自由自在幾好

封太后果集真係好型幾好睇

楊堅老左，都衰一鑊。
btw
反而諗起宇文護對獨孤般若

想聽

不再看～

我都係廿集左右開始追
依家想睇番開頭果度

開頭好垃圾

我都係
好似廿零三十集 阿若就黎死

播大陸劇仲好啦

如懿好睇d

一切聚與分都有果因，痛苦自尋

有時會諗其實會唔會因為歷史變遷度量衡唔同，曆法亦因而唔同
所以計年歲都同依家唔同
究竟以前啲人有冇可能長壽？或者係咪真係咁薄命

我直頭係富察皇后嫁女先開始睇
聽日開始由頭睇過

南北朝d 女淫撚到

楊堅算叻仔

頭大半套悶到嘔

真，carry

其實尾二果集好睇D
一來壞人得到報應, 二來青櫻講蘭因絮果果段真係仲sad

乾隆吊女 call g 幾十年都無事
同治 call 下 g 就生梅毒死

死左都唔放過如懿

仲要3輯都播

嫁有錢人仲好 做妃子一世喺宮入面冇自由

最精彩喺晒琴晚

我淨係睇咗臨尾2集

唔好由頭睇啦

未認真睇過，好難評分

我都係入冷宮先開始睇
但後面咁鬼SAD...
完全唔想面對佢地以前原來咁sweet

其實啲歷史撚應該將歷法 translate番做西方歷法
除咗呢兩個極端例子
其餘都大多短命

如懿知道凌雲徹變咗太監嗰場飲泣，
睇佢喊到勁心悒

掟咗去書房做校對，無勳銜三十幾歲香埋

冷宮嗰陣渣隆仲會救如懿
之後淨係識無視佢罵鳩佢

凌雲徹變太監到死嗰兩三集 心UP到

做卡拉屋企

其實跟住重播天命可能仲好。

最近新果套都有陳喬恩做獨孤
好睇過家陣6:00 果套
唔知tvb 幾時播

仲要話如懿變左
其實如懿一直保持初心

變果個係渣隆對如懿既心

最慘都係凌雲徹，變咗太監仲要送返去如懿身邊

梅香如故好正 睇完曬套劇再聽返 完完整整咁唱曬青櫻弘曆嘅故事出嚟

賤到仆街
仲要特登掉佢向服侍如懿

全套劇最慘
我家姐問我點睇落去

周迅果種淡然 無奈 好似無咩表情但已經好有戲
真係天生演員呢套真係唔好彩 撞係延禧後播

心諗隋朝咁快玩就笑撚左

呢招賤撚到炩妃都睇唔過眼

咁長命漫無目的憨鳩鳩咁好似都幾慘，
尤其做皇帝冇得輕鬆話炒老細

周迅拍親d 劇都係好有戲味
之前套紅高梁又係好好睇

渣隆中年成個人走火入魔咁

成套劇最正嘅惢心冇人PO相

為咗如懿清白唔死得
最初以為佢係念舊情所以叫衛嬿婉俾返隻戒指佢
原來都係為咗如懿

比心機，要搵錢應記有限期
2047

幾仆街幾賤先諗到呢個生不如死嘅懲罰

識佢老鼠咩
又唔係有得屌

就係要睇到尾復仇

呢part真係sad到痴鳩線

十幾阿哥喊住問佢點解會咁嗰場戲 睇到勁心噏 又好震撼

有聲...
保守派開通派 香港新姿態？

炩妃想騎凌雲徹姐

唔明點解佢比人閹左仲可以忍辱負重/苟且偷生

一來變左唔係男人
二來由御前侍衛變奴才, 仲要比人笑

同埋佢以前個老婆真係又樣衰又衰格

mola mola
以前冇，將來更加唔會有

凌雲徹心諗, 如果唔係你條 on 9 仔亂咁講嘢咪唔會搞成咁囉

皇上要留佢條命嘛

變佢仲太監真係慘撚過死...

仲要係比人蝦嘅奴材
諗起都好心up

更慘係呢套其實拍先過延禧，但係俾廣電總局扣起播唔到，結果反而俾延禧播先食頭啖湯。

凌雲徹想救如懿掛？
太輕易死左，有啲野無人會企出黎證明到

我成日覺得茂倩好似杜如風

佢老婆一過門就講定數

皇帝就係要佢折墮, 先至消到淡氣
所以唯有折墮比皇帝睇, 先至保護到皇后

如懿傳 = 王家衛 一代宗師
瓔珞攻略 = 黃百鳴 葉問

都係，同一題材，但格調不同，取向不同，主旨不同。

鬼叫佢要上位要榮華富貴走去痴皇帝咩
抵佢死
本身夠安份既話，又可以安安穩穩
又可以同心愛既人一齊生返件

丹心毒撚遇著臭港女收兵

邊有毒撚有凌雲徹咁型架

衰在唔好彩得罪嘉貴妃
喺佢宮中俾班人恰完就性情扭曲曬

你又好似有道理喎
好過垃圾皇帝呢啲倫敦金mk

凌雲徹真係好嘢嚟

係 我覺得延禧又唔係差 真係岩唔同口味既人
延禧係偶像劇 易入口 緊湊
如懿係要慢慢細味先感受到主角既慘

但時裝嗰樣